---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Каковы основные практики ислама?
date: 2024-10-10
description: Основные практики ислама называются пятью столпами. Они включают в себя
  свидетельство веры, молитвы, предписанную милостыню, пост и паломничество.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
- href: https://islamicpamphlets.com/about-islam-brief-introduction
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 594830
---

Основные практики ислама называются пятью столпами.

### Первая практика: Свидетельство веры

Заявить, что нет Бога, достойного поклонения, кроме Аллаха, и Мухаммед — Его последний Посланник.

### Вторая практика: Молитвы

Выполняется пять раз в день: по одному разу на рассвете, в полдень, в середине дня, после захода солнца и ночью.

### Третья практика: Предписанная благотворительность "закят"

Это ежегодная обязательная благотворительность, выплачиваемая тем, кому повезло меньше, и рассчитываемая как небольшая часть всех годовых сбережений, которая включает 2,5 % денежного состояния и может включать другие активы. Ее платят те, у кого есть избыток богатства.

### Четвертая практика: Пост в месяц Рамадан

В течение всего этого месяца мусульмане должны воздерживаться от любой еды, питья и сексуальных отношений со своими супругами от рассвета до заката. Это способствует самоограничению, осознанию Бога и сочувствию к бедным.

### Пятая практика: Паломничество

Каждый способный мусульманин обязан совершить паломничество в Мекку в течение своей жизни. Оно включает в себя молитвы, мольбы, благотворительность и путешествия и является очень смиренным и духовным опытом.
